De bevolking riep enthousiast: "Nee!"
en de president belde de zijne bel om ze te dempen.
Wat het niet deed, want ze bleven huilen "Nee!"
totdat ze weggingen, uit eigen beweging.
De president had de naam van die burger nodig.
De beklaagde uitgelegd dat de burger zijn eerste getuige was.
Hij verwees ook met vertrouwen naar de brief van de burger, die aan de Barrière was afgenomen, maar waar hij niet aan twijfelde, was te vinden onder de kranten dan daarvoor de president.
De dokter had ervoor gezorgd dat het daar zou zijn - had hem dat verzekerd het zou er zijn - en in dit stadium van de procedure werd het geproduceerd en lees.
Burgemeester Gabelle was geroepen om het te bevestigen en deed dat.
Inwoner Gabelle liet doorschemeren, met oneindige delicatesse en beleefdheid, dat in de zakelijke druk op het Tribunaal opgelegd door de menigte van vijanden van de Republiek waarmee het te maken had, hij was een beetje geweest over het hoofd gezien in zijn gevangenis van de Abbaye - in feite was hij eerder flauwgevallen van de patriottische herinnering van het Tribunaal - tot drie dagen geleden; wanneer hij was opgeroepen voor het, en was op vrijheid gesteld door de jury verklaren dat hij tevreden was dat de beschuldiging tegen hem was beantwoord, voor zichzelf, door de overgave van de burger Evremonde, genaamd Darnay.
